恒生銀行1965年後成為匯豐集團成員...

目前以香港及中國大陸業務為重點。

=] 我明白好多人對佢情有獨鐘，但真係唔好意思，如果匯豐需要呵護，恆生唔該愛埋一份。

~~~~屌你老母尋晚工會旗陣都掟TG，屌...........咩都想裝修。

推

堅決反對

全家用恆生

恒生係比匯豐銀行敵意收購

恒生到今日都想自己獨立返

恒生係人？

咩叫都想自己獨立返

唔好無差別攻擊

1月11！上水和你轆！不見不散?

攞錢最實際

批核左既裝修不反唔會收回
-------
香港獨立 唯一出路

不再被匯豐銀行控股 51%

恒生係比匯豐銀行控股, 係佢唔想的

1965年時, 恒生係做得十分之好, 係本港銀號NO.1嚟
但市場突然有謠傳話恒生會倒閉, 引發擠提
擠提就真係搞到恒生有倒閉危機
於是, 匯豐銀行就話出手救恒生
購入51%控股權, 條件係恒生仍可以用恒生的名, 作為子公司去營運
恒生管理層無奈下唯有賣股
被匯豐銀行控股至今

恒生後人一直都想光復
仲曾經諗過, 趁早年匯豐銀行跌到殘, 用私人資金反買返匯豐銀行股份

大家唔知歷史, 就唔好睇嘢咁表面啦
成日無差別攻擊

Good morning sir

恒生大學呢？

唔好用銀行喇，拎晒d錢擺月餅盒啦

恒生唔比匯豐收購
汁左啦

Sir今日收到order要帶風向搞恆生？

全球現金「失蹤」案

銀行比以往發行更多鈔票，但現金似乎正在地球上消失。各地中央銀行都不知它們「失蹤」的原因或去向，紛紛試圖破解這個金融之謎。因應信用卡及手機支付愈趨流行，各地社會及公司開始推行無現金化，事情更是撲朔迷離。不過，原因可能很簡單 —— 在澳洲、瑞士、德國等地，都有不少人囤積現金。

根據美國聯邦儲備局，去年流通的美元總值 1.7 兆，較 2013 年的 1.2 兆為高。儲備局經濟學家 Ruth Judson 前年發表論文指，約有 60% 在市面流通的所有面額美元，以及 75% 的 100 美元鈔票，在 2016 年底前流出國外，合共約有 9,000 億美元。文中指出，此舉能為抵禦經濟動盪提供一定保護，尤其是在一些金融體系不穩的國家。

澳洲儲備銀行 —— 澳洲央行行長 Philip Lowe 則表示，就經濟規模而言，澳洲鈔票的存量接近 50 年來的最高水平。最近他就在墨爾本出席一個晚餐會，向在場人士展示新發行鈔票，他估計，平均每名澳洲人手持約值 2,000 澳元的已發行鈔票。「我自己的話，手頭上可沒這個金額。」

銀行家關心現金的去向，因為央行需要掌握市面有多少現金，以免發鈔過多，帶來通脹的風險。然而，不少人故意「作對」。近日一批建築工人在澳洲黃金海岸一個工地，就挖到一個估計裝了 14 萬美元的包裹；在德國，一名男子把逾 50 萬歐元現金塞進一個壞掉的鍋爐，朋友卻在他度假時修理這鍋爐，令錢全被燒掉，他因此控告朋友但被判敗訴。

美國聯邦儲備局經濟學家指，75% 的 100 美元鈔票，在 2016 年底前流出美國境外。

德國聯邦銀行全國分析中心領導人 Sven Bertelmann 直言：「人們到處藏錢。」有時鈔票被埋在花園而開始腐爛，有時錢被藏於閣樓與老鼠為伴。「人們把錢放在信封，不小心把它碎掉。這種事發生一次又一次。」Bertelmann 憶述：「我們用鑷子拾起紙碎，把它們拼起來，像拼圖一樣。」這間德國央行估計，超過 1,500 億歐元被人囤積境內。

澳洲儲備銀行的發鈔部曾經出現非一般想法：利用被火燒毀的鈔票，能否推斷多少現金正被囤積？一些分析師甚至根據各戶申報替代被燒鈔票的新鈔價值，設計了一條公式。然而，這並不管用。分析師們慨嘆：「當我們的假設合理，估算才會可靠。而我們相信這次並非如此。」

該行指其最好的猜測是，只有 4 分 1 的流通鈔票用於日常交易。多達 8% 的現金則用於避稅或非法付款等灰色經濟，而有 10% 現金 —— 相等於 76 億澳元 —— 或會「消失」，被埋在海灘或藏在咕𠱸。Lowe 直言，現金的最大用途是作為儲藏的財富，「放在澳洲以及世界各地的夾萬、床底和組合櫃背後」。

澳洲央行猜測，只有 4 分 1 的流通鈔票用於日常交易。

對於尋「錢」，瑞士國家銀行則有另一套理論。該行認為，囤積的鈔票並沒用於日常交易，理應該少磨損。該行發現在 2000 年左右囤積瑞士法朗的情況突然增多，相信是出於對千年蟲、美國 911 恐襲及歐元制啟動的畏懼。2007 年的金融危機進一步鼓勵人囤積更多。

至於紐西蘭，在 2017 年約 3 分 1 新鈔流向海外，較 4 年前增加 6%。當時正值旅遊業取代酪農業成為該國主要出口生意，令相關人士猜測貨幣兌換所起的作用，尤其是在亞洲。但這方面往後幾乎完全靜下來，該行只能找出約 25% 紐西蘭現金的去向。紐西蘭儲備銀行助理行長 Christian Hawkesby 表示：「我們覺得自己與眾多央行坐在同一條船上。我們無法完全解釋，為何現金持有量正在上升，以及它們都往哪裡去了。」

當年邊個放謠傳話恒生唔掂, 導致擠提再被收購？

到今日都無人知

下，恆生係匯豐一份子，咁都叫無差別攻擊=] 多謝駛

正確

正確!

咁佢疑家係唔係匯豐集團成員如果要俾負評表情L，唔該俾埋戴頭套遊行果班垃圾=]

你全家都起大陸落黎，係唔係就唔可以反共